Amazon面試數學題，9成連登仔會答錯

恒管

不成立

0

但我有創意分

斜邊會細過40 所以係成立

大過50, 細過80

當條 cable 直線咁計 ?

擺明係0啦

60

如果分開中間做一半，拉直cable，個直角三角形條斜邊會係<40，由於斜邊一定要大過兩條邊雙加，所以唔成立

ans: </=80

Draw a straight line from one end to the lowest point (<40m) to form a right angle triangle. But the height is already 40m from the lowest possible. This is mathetically impossible. So answer should be 0.

Take the integrals, then get the length by finding the area of the rectangle

傻仔係0,邊個要三角形

We got a winner here

40^2<40^2+x^2，x=0？！

冇嘢了

0, as both side down run by 40m of a 80m Cable is completed a folded from end to end, the illustration is simply misleading and fake9 you!

話無可能果班友咩料

自己拎兩支牙籤棟起加一條繩綁住再慢慢拉開兩支野距離啦屌

5cm牙籤 >8cm繩 留1cm位
好難咩

should be the thick of cable times2

條cable 對摺即係40m, 離地10m
所以距離係0m

又翻炒
你想準啲咪當懸鏈線計
想估算咪好似上面咁當兩條直線

將cable拉直係80
即cable離地面50時，電線杆相距80。
設？= Y，
cable離地10，電線杆相距Y。

Y:10=80:50
Y/10=8/5
Y=8/5*10
Y=16

x=0 or x=4sqrt(10)

咁距離係0
到底成唔成立到？

錯左添 應該係
Y:80=10:50
Y/80=1/5
Y=16

咁樣先合理

諗漏咗重點 80m

屌係喎

?

?≈48.06248475m

好叻叻喎有條formula

50-（80/2）=10
所以係0？
利申：小學生

樓上話冇可能果班

= 0

你睇完未？條片就係話等於0喎

答案係0咪0囉 話無可能嘅即刻收皮添啦

睇完條片都唔明
可唔可以用中文講多次?

0m同無可能 兩樣野wor

畢氏定理? 計到0，二十年無用過

你幻想下將兩條柱啪埋一齊,條繩變左垂直40m,只有距離0m,條繩先會離地10m

0唔係答案 因為唔符合張圖個狀態
所以impossible->no solution

小學都有講圖參考用 唔係實際比例啦
唔通你扲把尺去度幅圖？

你咪戇鳩鳩咁啦
幾時有講話跟比例度尺
講緊張圖係畫到條cable自然下垂咁，
0m個狀態直頭同張圖個狀態完全唔同
所以一定唔係80m/0m

以為搵到0m就係答案
根本淨係識砌數字砌到好似合理
完全忽略左第1個條件： 0 < x < 80

連題目都睇唔明

以你嘅智商咪淨係識得喺呢個框架下諗野囉
學下點跳出呢個框架啦

即刻衝出黎柒

扮乜撚野 擺明就係見到0m似樣就即刻嗌出黎
智力有限諗唔到有其他條件限制
比我篤爆左就扮跳出框架

傻仔仲以為自己嘅所謂條件係啱
咪撚笑死人啦

係喎 咁撚戇鳩既條題目

連登仔唔會見amazon呢啲垃圾公司
個個去晒nasa做
所以「有9成連登仔答錯」已經係無效前設

其實條題目無指明幅圖係咪in scale
所以條件 0< x < 80 未必成立

我剩係睇到著泳衣既女人下身

連登仔做華為

唔係in 唔 in scale
係0 / 80 變左完全垂直/水平
根本就唔係曲線既狀態
直情係違反左個圖案所表達既野

你將x axis 放到無限大即可得出依個結果
實際上無可能完全重疊

條問題問乜
注定做狗

80 / 2 = 50 - 10

自己參透下啦

正常思路會諗到兩個edge case先
跟住就發現張圖有古惑

笨柒學生哥

Agree

0呢d corner case就唔講啦
正常來講係咪應該揾到parabola equation先?
當required distance between poles=2p
其中一個end point就係(p,h), h係題目指定既height
咁就sub返(p,h)去揾條
y=x^2+bx既parabola, b in terms of p, h
b=h/p-p
之後d咗條式,
y'=2x+b
再equate L=\int_{-p}^p \sqrt{1+(y')^2} dx
solve for p就有答案

catenary好過parabola

呢D真係engine仔先識

條數就係考有冇班on9死讀書搵左條拋物線公式先

冇可能完全重疊 -> curved -> 最低點離地多過10m -> failed

structure野來架。

arch brigh之前 係 structure analysis書睇過佢個parabala.

要識即場微分折力。

好似佢個parabala同一般唔同喎， 唔記得左。

我唔知點解佢條片純粹扔條式入去。

佢果條係arch bridge嘅 formula? @.@

又或者arch bridge會因應唔同物料有唔同 parabala?

忘記左好耐。

條題目係考緊你做野之前有冇諗過

傻仔，你sub 式入去唔會搵到40m sag

tends to 10m即係10m

都唔係嘅我唔係

外國公司成日流出試題
俾人覺得神秘 好勁 咁都諗到 好有IQ呀
實質hr 撚9班面試者
但有傻仔熟讀 溫定書見
估下下次邊間流出apple google 定fbi

同你in順豐 佢叫你計青馬大橋幾長差唔多
送貨仔見外國網購送貨公司都要咁問就慘
心諗我嚟送貨 搬貨唔知要計數
仲要計電纜長唔長 仲要計唔到
班友睇都唔睇答計唔到實過關 因為真係計唔到
諗住做大公司 認真計 實比班hr 過一棟

天下hr一樣黑

做呢行基本上Hr唔會in人
佢地只係安排時間俾條team in

Hr有料就自己做sde啦 使鬼做hr咩
同埋呢題根本唔係考計數

睇完條片即刻明
邏輯上解釋咗個問題

樓上啲人又三角形又盛唔知jm9

同埋會唔會比幅圖mislead到

0
咁撚易

個post一堆數學白痴，一睇就知無可能

柒到你

你首先要了解下佢係咪parabola...
如果唔係....你solve出黎係無意義

樓上話冇可能果班啱到你笑出來？

如果要咁嚴格...你要計埋條柱厚度啊...
因為幅圖條繩掛柱中間...但問距離係柱邊內計...
你無柱的厚度...就算條問題成立都計唔到

係撚parabola
dum撚左本書佢啦

理論上兩枝杆要痴埋先可以令條線離地10米
所以係0
畢氏定理計既

咁如果兩支pole都唔係垂直呢？

佢冇話呢個係parabola

諗住整個直角三角形
用畢氏定理搵對邊
斜邊同鄰邊都40cm
三角形已經成立唔到
下面條邊更加唔會搵到
不成立